［秋後算帳黎料］唔係HA員工都幫手廣傳，一傳十，十傳百

醫管局醫護要求不處分罷工同袍實名聯署
致醫院管理局行政總裁高拔陞醫生：

關於醫院管理局員工最近就「武漢肺炎」疫情事宜罷工的公開信

我們是一群在醫管局工作但沒有參與是次由「醫管局員工陣線」發起於二零二零年二月三日至七日的罷工行動的醫護員工。我們雖然沒有參與罷工，但我們深信罷工同事是次罷工的動機絕不是為了個人利益，而是因為擔心「武漢肺炎」在香港的疫情以及考慮到醫療系統有可能因龐大工作量和醫護壓力爆煲而步入崩潰。作為醫管局員工，我們親身感受到醫護前線人員的壓力：看見「武漢肺炎」在武漢的疫情尚未受控，又看見香港的傳入個案數字上升，加上在工作環境上不斷接收到口罩和保護物資不足的告示，實在難免有擔心自己和家人、痛心香港市民和醫院同事的感受。他們選擇罷工並非因為想不負責任而棄病人的需要於不顧，他們亦不是一些人口中所說的「逃兵」，而是跟其他沒有罷工的同事一樣在為香港人爭取健康福祉及為香港醫護人員爭取工作環境上的保障。他們不但不是「逃兵」，而且是在冒着犧牲個人前途利益之下為我們發聲的勇士。

我們明白他們是次做事的表達手法不被一些人士認同，但希望醫院管理局能體諒罷工同事的初衷，不要對他們作出任何處分。我們亦在此表示我們完全不介意罷工期間引致的額外工作量，並且在此衷心感謝罷工的戰友為保障香港人及醫護人員的利益向政府進諫。懇請醫管局體諒他們現時要擔心港人的健康，工作時要面對受病毒感染的威脅，又要憂慮醫療系統面臨崩潰的可能，已承受了極大的心理壓力。假如醫管局對他們作出任何處分，將會對前線醫護人員繼續抗疫的士氣造成很大打擊，並且進一步加深本已水深火熱的社會分化和矛盾。

我們深信所有醫管局醫護人員的價值觀都一致，以廣大市民和病人的健康為先，願意上下同心抗疫，齊上齊落！

一群誠懇的醫管局員工上

如果實名聯署的數目達到6000名，我們將會將以上的信件連同各個聯署的資料交給醫管局及各報章。敬請各位踴躍參加聯署及轉發，體諒及支持罷了工面臨處分的同事，減少醫護界間的分化，同心抗疫。

推

Push

【請廣傳】「寧願最後徒勞無功 也不選擇無動於衷」去面對立法會選舉！

今獲多得個廢女人唔少
有D野, 開左個頭就堅持
咁難得全香港人十個有九個都支持你罷工

我覺得唔可以賴曬佢。
其實記者會我見佢都幾不忿。但問題係，你成立得公會，全部野跟足規矩，投票係咁的結果你冇辦法。

但問心，場運動開始左咁耐，有邊次工業行動比今次更大型？

有冇source?
HAEA個FB唔見有POST

由醫護罷工失敗個一刻開始，我就知道香港再無可能會再（罷工）成功

要開始一個工業行動已經難，要sustain更難，何況帶頭罷工嘅係醫護，個底牌就係專業牌照上寫嘅操守，個約束係幾咁大，罷緊工兩邊不是人。

其實所謂嘅操守真係睇你點樣解讀㗎咋喎 .....
老實講如果你問我嘅，我覺得今次罷工嘅醫護其實先至係有操守， 因為咁樣先可以辟到政府做嘢， 從個源頭去減輕疫情。

我覺得唔應該去blame the victim, 如果大家係真心支持罷工既, 佢要阻止都阻止唔到。事實係醫護覺得為左病人, 罷唔到落去, 咁無辦法。

我相信呢個都係決定罷工嘅醫護嘅初衷。但現實係呢個所謂操守只會係由高層同政府解讀，佢地唔care 你點諗，甚至結果係點都唔會歸功於你。所以投左唔繼續罷嘅醫護都係因為沮喪而含淚投唔繼續。

明知結果係咁,不如一開始唔好擺,輸左就接受穿著依個事實
無本事同能力玩落去,就咪擺
唔好講估唔到政府點,點,點

拎
推

唔試下又點知，如果個個都係咁嘅心態就咩都唔使做

其實冇人知結果係點，甚至乎係罷工前某啲部門嘅管理層（未去到決策層）都尊重員工嘅決定，話罷工冇處分。但決策層先係大佬，未去到罷工最後一日都存在變數。講真有處分都要接受，但未來再發起罷工的話，一定會有員工因為有處分先例而卻步。所以既然唔發生都發生左，幫得就幫。

我自己當然認為應該罷到底....
政府到依家都唔撚肯封關。

香港勞工權益真係笑話。
當然，亦因為唔齊心，工會人數始終唔算多。
亦有班藍屍醫護嚮入面....
講到尾都係有班藍的既得利益者嚮入面，呢班人，比普通藍絲更仆街。讀咁撚多書，基本公義是非都唔識分。

以前花晒時間讀書，依家時間就花係工作，paper同數據；做幾十年人都根本冇時間係資訊泛濫嘅media 做fact check, 離晒地架啦。 正如袁國勇教授連「毒男」呢個term都唔識，但好彩佢有critical thinking,唔會比班同溫層藍屍share幾個愛港之聲嘅post就信到十足十

咁有操守一開始唔好罷工

其實我覺得唔關fact唔fact check事，講真，是非黑白，政府莫視民意，死唔封關。
甚至乎之前黑警濫權打人呢d, 其實唔駛睇數據，用個良心諗下都知一定有問題。
何況呢班人都叫讀過下書。咁都要助紂為虐係十分可恥

我覺得罷工都係一種操守，因為你只有全面封關先至可以減輕個疫程。
就算你從一個公共衛生嘅角度去睇，我覺得都應該係咁

麻煩各位朋友, 幫手發這個聯署出去, 幫手找人簽
這個聯署是請求白宮要求youtube解釋為什麼限制談及武漢肺炎的題目? 為什麼限制言論自由? 希望大家幫手發出去, 因為被黃標了, 會影響收入, 是中共打壓言論自由的手段之一, 不可以就這樣被人打壓

Google is censoring legitimate YouTube videos about the new coronavirus in China

另外這個國際聯署反對Youtube限制言論自由
麻煩都簽埋

就係因為操守係一種idea，所以先有咁多種唔同睇法。醫病都有好多種，病人唔一定係physically ill.

push

係呀

某程度上罷工係work架啵，唔係罷工arouse public awareness點迫到政府由2月7日嘅12000個內地訪客減到2月8日嘅1000個。問題係醫管局個老細姐係政府唔承認遊行罷工呢啲「激進」行為，最後局部封關都唔會歸功於任何對立者，呢啲咪就係辦公室政治嘅擴大版。

PUSH!

Pish

傳呀傳

...而家變咗求人哋唔好炒自己，今鋪真係輸得好難睇

咁你唔好彈出彈入
做到底

咁呢個係公會集體決定。
雖然我都認同係應該要做到底。

問心，如果ha堅持秋後幾個玩白色恐怖你又諗住點？

我只係想講，問心，有邊幾個工會可以好似呢次咁做到咁的程度？
講真，未能堅持到底係失敗。但好多工會呢去到呢個程度都做唔到。希望大家可以吸取今次教訓，應用落自己工會身上。唔係一味好似怨婦咁怨人地爭取唔到野，唔夠堅持

我都好敬佩佢地敢行出第一步
但黎緊好明顯港共想用番因航果招逐一擊破
咁呢個時候唔係應該幫haea會員打定底咩？
一味好似禁題咁唔討論 到真係黎到先黎得個驚字？

我冇話唔比討論。
但出面好多人好似怨婦咁，一係話人抵死唔堅持，一係話人有條件都做唔到野。好似人地奉旨要幫佢地爭取埋一份咁。
即係呢d野....其實工會集體決定可以點，組成得工會就要跟玩法。
而且講呢d來都冇用，已經發生左，寧願吸收返個經驗下次做好d..

冇得怪佢
票係大家投
其他行業又唔幫手接力罷

問心....
之前大三罷咁多手足做左咁多野，其實成效都係有...但關注度，實際罷工人數都未必及得上今次。
其實工會真係好緊要。
每人都有困難，罷工每人都有自己成本。依家有幾千個，月入起碼三皮，加埋賭埋未來仕途的人一齊罷左一星期。
以咁短時間成立的工會，其實我真係覺得算係咁....

👍🏻👍🏻

又一次見識香港人最叻內鬥 批死自己人
又想一步登天既DNA

唔理你點睇
佢地真係行出左黎

謝文華 又係啲冇人要嘅老女人

佢可以點
如果唔尊重投票結果咁佢同777有咩分別？

paushs

就算佢堅持我都會再次投復工
因為我等左成個禮拜都冇其他行業一齊同我罷
淨係識擺我哋醫護上台

係封信嘅內容其實睇到佢要極力避免承認呢場行動係工會嘅罷工行動，可能佢哋自己諮詢完律師意見發現咁樣好難入佢哋追究，所以極力spin去罷工醫護係曠工唔係罷工，如果自己認咗係曠工實玩撚完